\chapter{集合与常用逻辑用语}
\section{集合的概念}
\marginnote{2024-7-31}
\subsection{教材分析与教学重难点}
重点: 元素与集合的"属于"关系, 用符号语言刻画集合.

难点: 用描述法表示集合.
\subsection{教学目标}
\begin{enumerate}
	\item 通过示例，了解集合的含义，理解元素与集合的属于关系.
	\item 对于具体问题，能在自然语言和图形语言的基础上，用符号语言表示集合.
	\item 在具体情境中，了解全集与空集的含义.
\end{enumerate}
\subsection{学情分析}

\subsection{教学方法}

\subsection{板书设计}
\begin{boardenv}[集合的概念]
	\begin{enumerate}
		\item 集合的概念\\
		      一般地，我们把研究对象看作是\textbf{元素}，把一些元素组成的整体看作是一个\textbf{集合}.
		\item 性质\\
			  确定性、互异性
		\item 属于关系\\
		      $a$属于集合$A$: $a\in A$\\
		      $a$不属于集合$A$: $a\notin A$.
		\item 集合的表示方法\\
		      描述法\\
		      列举法
	\end{enumerate}
\end{boardenv}



\subsection{教学过程}
\begin{intro}[教学片段\cite{HouCongShuXueHaoWanDaoWanHaoShuXueGaoZhongShuXueDiYiKeBuFangCongWan2020}]
	面对新的教师，新的同学，学生往往比较拘谨，不敢表达，这无疑会影响教师教育教学的质量.故而，教师在课程导入时，不妨以集合的“确定性”为背景和学生开一个小玩笑.班长：起立！学生：老师好！教师笑语：同学们好！请所有长头发的同学站一下，其余同学请坐下.（停顿几秒给学生思考）教师继续：（目测包含所有站着的学生）请站着的同学中身高低于2米的坐下.
\end{intro}
\begin{purpose}
	意在建立学生对集合概念的感性认识.“长头发”的不确定性引发学生思考：多长的头发算长头发？部分头发较长的女生不知所措，有的男生也在纠结自己的坐与站的问题.教师快速追加坐下的条件“身高低于2米”，则所有站立的学生坐下，化解了这一部分学生的尴尬.课堂上，师生谈笑间拉近了心理的距离.
\end{purpose}

\begin{intro}
	教师开始本节课的导入语：首先祝贺大家升入高中的学习，老师刚刚以高中数学中“集合”的概念为背景和大家开了一个小玩笑.什么是集合？我们全班的全体同学可以是一个集合，全体的男同学或全体的女同学也都是一个集合，但所有长头发的同学不能构成一个集合，因为集合要满足其内在的个体（元素）是确定的.这也是引发部分同学不确定自己是坐还是站的原因，而站着的同学中“身高低于2米的同学”显然是能够确定的，它是一个集合.集合是现代数学的一个基本概念，也是我们高中数学学习的第一个概念.同学们在后续的学习中要注意数学概念的学习，概念的理解程度决定了我们数学学习的深度，也直接决定了数学解题水平的高低.
\end{intro}
\begin{purpose}
	通过学生不难理解的集合概念，让学生体会数学概念在数学学习中的重要性.教学中，教师不必对集合的概念加以定义，以学生的感性认识理解即可，意在提升学生的学习兴趣和数学认知，也可留下悬念为后续正式学习集合相关知识铺垫情感因素.
\end{purpose}

\subsection{归纳总结与作业布置}
\section{集合的表示方法}
\subsection{教材分析与教学重难点}

\subsection{教学目标}

\subsection{学情分析}

\subsection{板书设计}

\subsection{教学过程}

\subsection{归纳总结与作业布置}

\section{集合的基本运算}
\subsection{教材分析与教学重难点}

\subsection{教学目标}

\subsection{学情分析}

\subsection{板书设计}

\subsection{教学过程}

\subsection{归纳总结与作业布置}

\section{}